採訪「和你 Lunch 」被捕 浸大學生記者被控阻差辦公、拒捕

今年 5 月 8 日，有市民在中環 ifc 商場「和你Lunch」，浸大學生記者鄧澤旻在採訪期間被捕，事隔半年遭警方正式落案起訴，控以阻差辦公及拒捕兩罪，今（ 6 日）在東區裁判法院提訊，准保釋至明年 1 月 8 日再訊。

控方案情指，案發時鄧揹著大背囊，行跡可疑，與另一名男子同行。

在搜袋期間，鄧不停尖叫，令大量市民包圍警方，部分人指罵警員「死黑警」、「做乜X」。
基於鄧的行為，警員決定為他鎖上手扣，但鄧非常用力地反抗，並舉起右手避免遭上手扣，使四名警員需合力制服他。

控方案情提到，在制服鄧於地上時，一名警員曾用手掌心保護其前額，惟鄧的鼻子亦受傷流血。